\documentclass[tikz, aspectratio=169]{beamer}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usetheme[numbering=fraction]{metropolis}
\usepackage{xcolor}

\usepackage[
    type={CC},
    modifier={by-sa},
    version={3.0},
]{doclicense}

\usepackage[skins]{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{soul}
\usetikzlibrary{shapes,positioning}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\graphicspath{ {images/} }

\title{GIT for dummies}
\subtitle{}
\author{}
\institute{UniPD - A.A. 2018-2019}
\date{Mercoledì 10 Settembre 2018}

\begin{document}
\maketitle

\begin{frame}{Licenza}
	\doclicenseThis
\end{frame} 

\begin{frame}{Chi siamo?}
\centering\LARGE
Non è importante
\end{frame}

\begin{frame}{Chi siamo?}
\LARGE
\begin{columns}[onlytextwidth]
\begin{column}{0.25\textwidth}
	\center
	\begin{tikzpicture}
	\node[circle,draw,inner sep=1cm,fill overzoom image=filippo] {};
	\end{tikzpicture}
	Filippo\\Berto
\end{column}
\begin{column}{0.25\textwidth}
	\center
	\begin{tikzpicture}
	\node[circle,draw,inner sep=1cm,fill overzoom image=mattia] {};
	\end{tikzpicture}
	Mattia\\Bottaro
\end{column}
\begin{column}{0.25\textwidth}
	\center
	\begin{tikzpicture}
	\node[circle,draw,inner sep=1cm,fill overzoom image=mauro] {};
	\end{tikzpicture}
	Mauro\\Carlin
\end{column}
\begin{column}{0.25\textwidth}
	\center
	\begin{tikzpicture}
	\node[circle,draw,inner sep=1cm,fill overzoom image=marco] {};
	\end{tikzpicture}
	Marco\\Pasqualini
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Il corso}
\center
\begin{tikzpicture}
\node[rectangle,draw,inner sep=2.5cm,fill overzoom image=test] {};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Il corso}
\center
\LARGE Git\\
\small \st{for} 4
\Large \\dummies
\end{frame}

\begin{frame}{Quanti siamo?}
\center
\Large
Siamo in\\
\LARGE
\textbf{73}
\par\pause\noindent
\Large
teoricamente
\end{frame}

\begin{frame}{Google forms - distribuzione iscritti}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{chart-lauree}
\end{frame}

\begin{frame}{Google forms - distribuzione sistemi operativi}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{chart-os}
\end{frame}

\begin{frame}
\LARGE
\centering
Installate Linux
\end{frame}

\begin{frame}{Google forms - conoscenza strumenti di versionamento}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{chart-tool}
\end{frame}

\begin{frame}{Google forms - conoscenza concetti di versionamento}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{chart-concept}
\end{frame}

\begin{frame}
\LARGE
\centering
Installate Linux
\end{frame}

\begin{frame}{Date ed orario corso}
\begin{itemize}
	\item Tutti i Mercoledì dalle 16:30 alle 18:30
	\texttt{
	\begin{itemize}
		\item 10/10
		\item 17/10
		\item 24/10
		\item 31/10
		\item 07/11
		\item 14/11
		\item 21/11
		\item 28/11
	\end{itemize}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Cosa ti serve?}
\begin{itemize}
	\item Potete usare i vostri computer personali
	\item Installate git
		\item È disponibile per tutte le piattaforme
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\LARGE
\centering
Cancellate \textbf{\texttt{C:\textbackslash Windows\textbackslash System32}}
\end{frame}

\begin{frame}
\LARGE
\centering
Installate Linux
\end{frame}

\begin{frame}
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{gitlab}
\\
\url{https://gitlab.com/git-for-dummies}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
	\item La repository è pubblica
	\item Se vi registrate potere utilizzare le issue per discutere fra di voi o farci delle domande
	\item Ci piacerebbe fosse usato come unico canale di comunicazione per tutto il corso
	\item \textbf{Controllate la pagina spesso} per news relative al corso
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
	\item Per comunicazioni importanti da parte nostra
	\item o se volete contattarci in maniera alternativa:
\end{itemize}
\begin{center}
	\url{git4dummies@gmail.com}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\LARGE
\centering
\textbf{Question time}
\end{frame}

\begin{frame}{Come vorremmo fossero gli incontri}
\begin{itemize}
\item Interattive
\begin{itemize}
	\item sentitevi liberi di farci domande quando volete
\end{itemize}
\item Mentre uno di noi spiega, gli altri sono disponibili
\begin{itemize}
	\item lanciategli una pallina ogni tanto, o si annoiano
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Installate Linux}
\begin{itemize}
\item \textbf{NON} cercheremo di imparare i vostri nomi
\begin{itemize}
	\item troppa fatica
\end{itemize}
\item Cercheremo di offrirvi esercizi/sfide per l'incontro successivo per chi è interessato
\begin{itemize}
	\item e se avete domande vi rispondiamo all'incontro successivo
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Come vorremmo fossero gli incontri}
\begin{itemize}
\item Partiamo dalla teoria, passando per i comandi di git fino all'ecosistema online
\begin{itemize}
	\item verso l'infinito e oltre
\end{itemize}
\item Dipendentemente da quanto veloci siamo a spiegare possiamo affrontare argomenti più avanzati
\begin{itemize}
	\item e magici
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Libro del corso?}
A chi piace leggere:
\begin{center}
	\url{https://git-scm.com/book/en/v2}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{audiobook}
\end{frame}

\section{Theory time}

\input{sections/theory.tex}

\section{Il meme del giorno}

\begin{frame}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{il-meme-del-giorno}
\end{frame}

\section{Terminal time}

\input{sections/command.tex}

\section{Example time}

\input{sections/example.tex}

\section{Conclusion time}

\begin{frame}
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{youtube}
\end{frame}

\end{document}
